人生經歷豐富嘅求下你入一入黎

我真係唔識處理
如果你發現你同你班fd啲價值觀唔同左
鍾意嘅野興趣都唔同左好多
好明顯咁feel係兩個世界嘅人咁
但佢哋都冇講啲咩，都仲對你好好
係你自己feel到唔夾啫

咁你會...
慢慢少同佢哋接觸
or
唔改變自己情況下格硬照出黎玩
但好多話題都傾唔埋
or
為左同班fd繼續開心啲相處而改變自己
不論係興趣 習慣 甚至係價值觀都冇所謂
只要同佢哋傾得返埋就得

大前提係我係個好難識新朋友嘅人
雖然我唔係咩奇怪性格麻煩嘅人
因為識我嘅都話我好人幾friendly，係唔識我個時以為我好惡好串好西個啲人
但正正係我慢熱，冇耐性嘅人多數對我冇乜興趣

我真係好煩惱，有冇人可以救下我

多聽少講

啫係第2個？！
唔會覺得淨係聽好似冇咩交流咁咩？！

點解要人地認同你

就係大家生活圈子唔同左
一個約到出黎一兩次真係算好架喇
同埋興趣又唔同好難經歷啲咩
例如
我鍾意行山，佢哋麻麻嘅
佢哋鍾意打波，但我就堅廢唔識玩
佢哋啲話題我有六七成插唔到嘴

認同我啲咩

自己唔反感既咪試下接觸佢地既野 真係無興趣既就唔洗勉強自己
但講真識左咁耐既話有無共同話題其實都好閒 佢地無疏遠你就夠啦
唔需要自卑

必然要經歷既野黎
唔係叫你唔keep班舊朋友
但係要習慣比較疏遠既關係

真係好自卑
明明大家生圈子都唔同哂
但佢哋就仲傾得好埋
我就越黎越似個外人
不過佢都冇話咩，都仲會約我已經好感動

係咪個個都會經歷呢啲
我宜家真係仲未接受到
有時真係覺得自己好幼稚好小學雞
都成廿歲人，都仲係咁on9煩埋啲朋友嘅野

轉新環境有新圈子 自然冇以前咁多時間擺落你度
如果你識到新朋友 其實都係一樣

可能係我新嘅朋友比較少又未到深交
所以會重視舊嘅多啲
其實我係咪要改變下會好啲
有咩方法可以改善下自大同自卑嘅問題
因為我覺得我係睇得自己太重要
先會諗咁多無謂野
好似越講越遠

其實都係心態問題
你鍾意做自己多d 但熟既可能只係得一兩個

定係好多朋友 交際花咁
但其實又好似同個個都唔係好熟
而自己其實又唔係做緊真正既自己

睇你覺得邊樣重要d

我會揀唔改變自己但照出嚟聚舊

本身做到fd 一定有原因既 既然係咁點解唔珍惜下
我都好慢熱 哩幾年直頭變埋寡言
有時同fd出嚟 我都係負責聽(大家都出左身 )
雖然大家唔同世界圈子 但聽下人地啲生活都幾開心 佢地又肯花時間心機分享

每個人係唔同階段都會分道揚鑣
你每次都同人疏遠 咁大家就真係變做過客喇
或者哩刻話題唔同 但之後會唔會變到有 無人知

點解我見有啲人可以做到好多fd亦都有某啲好熟嘅
係假象 定只係我做唔到咋
我知我衰貪心
求屌醒

比第二個觀點你去睇呢件事

有時永遠係同一個圈子又未必係好事

同一個圈子入面既人其他性格上價值觀上係好相似

變相黎講係妨礙左你去成長

有時做人既野你越大個越會發現

朋友真係好似揀餸食咁

你唔會日日都剩係想食同一款

唔會有人永遠fulfull到你所有既要求

唔係勸你遠離呢班朋友

而係你要去明白一點

唔同既人都有佢唔同既好

佢會比到唔同既野你

想搵同自己相似既人

其實都係比左個藉口自己唔去接觸唔同既人

當然有啦 但係你做唔做到人地咁既社交技巧先
同埋人地性格係真心享受同人social
睇你上面又唔覺得你係果類人

btw 其實好多只係表面風光

我宜家就係咁嘅情況
但佢哋傾得好開心嘅時候我就完全理解唔到
佢哋share自己嘅野我都好開心佢哋會同我講
就係有時佢哋會講啲佢哋先明嘅人和事
我就真係得個聽字
一開頭我都會問下邊個呀咩事呀
但聽完我又唔識嘅個個人，個件事我又俾唔到咩回應
慢慢我都唔多問費事掃興啦

就係好驚同唔識點樣去識人
一個唔熟嘅人我真係冇野可以同佢講
我知我廢
但真係做唔到

自問真係冇呢個能力
所以好羨慕人哋呢種技能
話哂宜家嘅社會識人好過識字
我呢啲人真係好輸蝕

個諗法要開始改變下

唔係既話你會越黎越孤單

覺得所有人都唔理解你

到你再大個D 你會發覺真係無人會完全理解你

就算你拍拖有個男朋友

可能佢都唔知真正既你係點

Keep住有呢種諗法既話

個人會越黎越孤僻

但係無人會對呢件事負上責任

無人會令你變得更好

條命係你既 要點做都係你自己去承擔

啫係要大膽啲去識人？
咩諗法要改變？
你咁講我真係好驚之後冇哂朋友

嗯 我都明 我有幾個圈子既fd都做同一行 甚至同一間公司 佢地之間傾可以好多野
一開始我都好似你咁 係咁問 但耐左又無癮
好似我係外人坐隔離戇鳩鳩咁
但其實朋友點會咁諗自己 最多咪覺得你啲問題搞gag
見你話覺得睇得自己太重 又自大又自卑
有時人地未必介意你齋聽唔搭嘴
你咪諗自己聽緊故仔 你有無經歷到唔緊要 聆聽都係融入既一種
唔知你班fd係咪中學識 係既就珍惜下喇
大學同社會度識既人真係同呢班唔同

係呀中學架
可能真係我自己諗多左
係眼紅佢哋有共同嘅話題笑得特別開心
呢樣係要改嘅，唔係嘅自己只會越黎越唔開心